德國頒發「抄襲獎」 中國產品囊括頭三名

02月12日(一) 00:40

中國企業生產的「廚房多用切菜器」是抄襲德國產品。（網上圖片）

內地產品抄襲風氣一直為人詬病。德國反剽竊行動協會（Aktion Plagiarius）舉辦第42屆「金鼻子剽竊獎」頒獎典禮，結果中國企業的產品包辦頭三名，成為活動「最大贏家」。

據德國反剽竊行動協會官網消息，今年「金鼻子剽竊獎」第一名頒給了浙江溫州市平陽縣的禮品公司，該公司仿造了德國一家企業製造的廚房多用切菜器。冒牌貨甚至直接挪用正版貨牌子名稱「Genius」和產品名字「Nicer Dicer Plus」。產品外型幾乎相同到以假亂真的程度，但評審委員指出，仿冒的刀片很鈍又易斷。

至於第二名的大型的水上充氣公園、第三名的幼兒滑行車，正版貨生產商都是德國企業，產品均被中國企業仿冒。其中，被仿冒的德國童車品牌Puky的一名品質檢測代表指出，被仿冒的幼兒滑行車原價66歐元，但仿冒品售價僅10歐元，應該是因為仿冒貨品質低廉和做工粗糙。兩款車除了名稱之外，幾乎看不出差異。

參加剽竊獎頒獎典禮的律師布瑟（Aliki Busse）透露，歐盟海關在2016年，查獲6.7億歐元（約新台幣240億元）的仿冒品。他痛批剽竊傷害了原創者的利益和名譽，還用低劣的品質欺瞞消費者。

布瑟說，「金鼻子剽竊獎」自1977年舉辦以來都無人領獎，但宣布「得獎名單」還是有一定作用，約10%至15%的「獲獎」公司已和原創企業達成和解。

支那又可以打飛機了

佢地都冇廉恥

孔子抄襲學院

小心地下玻璃碎！！！

咪又係支那五毛工人掃返

竟然無眾泰汽車

超英趕美

係咪抄波子嗰間？

冇事就中國 出左事就德國

尊重知識產權

支那又贏

第42屆終於贏盡全球

呢d 算小事 , 碑舊膠抄都算
涉及人數唔多 投資唔大 當你小本經營冇產權意識
你睇埋d 車仲覺得癡線

被仿冒的幼兒滑行車原價66歐元，但仿冒品售價僅10歐元，應該是因為仿冒貨品質低廉和做工粗糙。兩款車除了名稱之外，幾乎看不出差異

係佢寫錯定我中文水平下降

世貿真係垃圾之最

咁蠢用咁多時間設計做乜，
強國人就醒，一出抄鳩咗佢賣錢

抄出全球 超出國際

即係佢暗諷德國車一樣咁粗糙

因為質素參差所以先賣10，咁即係指出德國BB車有質素，但後尾個兩句即係點
我好混亂

中國有唔抄人我先覺得出奇

香港記者係咁上下……部切菜器佢地好似都掉轉左，右邊先係正版

召喚五毛JR優美開始

囊括前三名已經好俾面，以產品型號種類計，包辦前一百名冇問題

因為質素差所以賣10
最後嗰度係指睇唔出啫
即係好似手袋咁
表面未必睇得出差異

"看"不出差異應該係指外觀上冇分別

如果講品質應該唔會用個看字掛

本公司產品榮獲德國金鼻子剽竊獎

正解

咁佢後兩句提都冇提過品質呀

德國金鼻子認證

頒個咁嘅獎有鬼用，大陸都係照抄，鬼會睬呢啲咁嘅諷刺咩

你們懂個屁，在位者正下一盤很大的棋

德國人真係好高質
唔告佢唔屌9佢仲頌埋獎

[ 略過 ]

抄襲大獎中國大陸第一
即係做假嘢第一 名聲真係臭過屎

天真嬌 以為激到鬼國班垃圾 一係搞到口交部出聲

我都覺 黑色幽默

正版係唔係made in China?

lego le?成街都係假野都未上榜?

冇得救，重新投胎會快啲

人民日報又可以講
中國成為最後贏家啦

香港咪一9樣
零時起供、神魔....
政府仲頒獎俾神魔
Mr又有阿倫撐
仲大撚把fans幫Mr護航
我屌

架抄考既mini點開門

恭喜